---
file: collocations.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

Pra quem nunca ouviu sobre o termo "Collocations" eu vou explicar
dando um exemplo em Português...

Um amigo lhe diz em meio a uma conversa: "Você está redondamente enganado"

A palavra redondamente funciona como um intensificador, pois estar enganado é
desagradável, mas estar redondamente enganado é muito pior. Seguindo a mesma
lógica, e sem ferir a norma gramatical podemos dizer então:

"Meu primo está redondamente apaixonado"

Quando usei redonamente junto com enganado nossa mente aceitou esta combinação
sem reclamações, já no segundo caso sôa muito esquisito.

Collocations são portanto combinações usuais de palavra, e ao conhece-las nos
damos conta que só a gramática não basta, aliás dá pra aprender gramática sem
nem mesmo saber o que é gramática, milhões de falantes nativos aprendem
gramática todo dia sem saber que estão aprendendo.

    ...E que tal se encontrássemos dicionários de collocations, isso mesmo,
    dicionários em que achamos palavras em seus contextos mais comuns, com
    isso evitaría-mos o risco de dizer para um Norte Americano algo do tipo:

    "What a strong rain!"

    Para eles a palavra strong sôa como o redondamente junto do
    apaixonado. Estaríamos respeitando a tal gramática, contudo o
    collocation para este caso deve ser "heavy"

    Estou enviando dois links de dicionários de collocatios da língua
    Inglesa, mas sinta-se à vontade pra pesquisar "collocations
    dictionary" no google.

+ http://oxforddictionary.so8848.com/
+ http://www.ozdic.com/collocation-dictionary/condition

I would like some feedback from you guys about this topic. See you
later!

Mário Quintana escreveu em seu túmulo "Eu não estou aqui" Linux
user: #423493 Sérgio Luiz Araújo Silva: Analista de Sistemas Web
cel: 031 9682-4806

http://vivaotux.blogspot.com http://twitter.com/voyeg3r

3 methods to learn wisdom: 1 reflection, which is noblest; 2
imitation, which is easiest; & 3 experience, which is th
bitterest. -Confucius

